「白俄羅斯」與「Xianggang」的距離

討論 Belarus 抗爭，記得用返「白羅斯」，唔好用「白俄羅斯」啊！人哋就係唔想同俄羅斯黐咁埋，特登改官方中文譯名。

對白羅斯抗爭者而言，「白俄羅斯」就好似「Xianggang」咁難聽。

誠懇呼籲唔好舉呢支旗

白羅斯

source國際文宣組tg

1991年白羅斯自蘇聯獨立後，曾於1992年立法恢復使用1918年至1920年白羅斯人民共和國時的白紅白雙色三條式國旗。

直到1995年因為白羅斯強人總統盧卡申科的親俄背景，改採白俄羅斯蘇維埃社會主義共和國國旗，將該旗稍做修改（取消蘇聯時期的金色鐮刀錘子及金邊紅色五角星圖案）後即成為現在的樣式。

呢D反白倒盧既旗
大家千祈唔好因為手痕以為人地唔識就Print出黎周圍貼

push

估啱幾多我dbb班

用香港黎類比差好遠喎Ching

去「俄」化、去「中」化
幾遠

一個咁大把

一個獨立左
一個未獨立

一樣被騎劫

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

唔get 咁舉咩旗好

白羅斯

其實Беларусь / Belarus原文原意就係「White Russia」，所以「白俄羅斯」既係音譯又係意譯。

至於講返中文，無論白字後面嘅係「俄羅斯」定「羅斯」，字源上其實都係講緊同一樣嘢：Russia。所以就算叫佢做「白羅斯」，其實一樣係「White Russia」。至於點解「羅斯」後來加咗個「俄」字喺前面，普遍認為係蒙古文轉譯返做中文嘅時候加上去